.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Dimension-Door:

Дверь в пространстве (`Dimension Door <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=69>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- телепортация

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

----------

Открывая дверь, которая огибает обычное пространство, вы мгновенно переносите себя (и любые предметы, которые вы носите и держите) из вашего текущего места в свободное место в пределах дистанции, которую вы можете видеть.
Если в результате этого вы перенесете другое существо с собой, даже если переносите его в внепространственном контейнере, заклинание теряется.

----------

**Усиление (5-й)**: Дистанция увеличивается до 1 мили.
Вам не надо быть способным видеть ваше место назначения, если вы были там ранее и знаете примерную дистанцию от вас и примерное место.
Вы временно иммунны на 1 час.





.. include:: /helpers/actions.rst